【金融fact-check】從電影睇港官命運 - 戚風生

【金融fact-check】從電影睇港官命運 - 戚風生

看電影《愛爾蘭人》這套講述黑社會的電影，可看到香港高官命運。互聯網

戚風生不算劇迷，最初聽到《愛爾蘭人》（The Irishman）片長近4個鐘，真有點卻步。近日看完，意想不到是竟從一套講述黑社會的電影，看到香港高官命運。

電影以50年代美國為背景，有真人真事藍本，講黑幫大佬Russel Bufalino（佩希飾）與呼風喚雨的貨車工會會長Jimmy Hoffa（阿爾柏仙奴飾）反轉豬肚的故事。主角Frank Sheeran (羅拔迪尼路飾）是周旋二人之間的傳話人，也就是689以前成日講香港要做「超級聯繫人」那種。

黑幫大佬看中工會豐厚退休金，因而一直與Hoffa保持友好關係。後來Hoffa失勢，想光復工會會長身份，阻止黑幫挪用工會退休金，便招來殺機。Sheeran以為有能力保護視為家人的Hoffa，結果黑幫大佬下令以暴制亂，命令Sheeran隊冧Hoffa。即使萬般不願，Sheeran也只能忍痛行事。殺完人，還要若無其事陪黑幫大佬出席世姪女婚禮。

香港高官不就是Sheeran嗎？夾在全世界最大黑社會—中國共產黨和港人之間。大抵自以為有能力擺平兩邊吧？沒料到大佬一聲令下，文官也雙手沾滿百姓鮮血，還不得擅自退場。看鄭若驊見記者的樣子，究竟她在北京時得到怎樣的調教，才教她盡失累積50幾年的霸氣。

那麼，跟足大佬命令是否就無死錯人？《愛爾蘭人》告訴大家，Sheeran雖保老命，但一世人在自責和悔疚中度過。這幾乎肯定是港官命運寫照。

戚風生
本欄逢周一刊出

稅局聖誕激光燈飾之夜
日期︰2019年12月23日(一)
19:00

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
已獲警方發出不反對通知書

唔同意，港官從來冇打算咩保護視為家人嘅港人，亦邊有咩視為家人同擺平兩邊
根本只係思想一致嘅代理人